論大國公民

幾日來都見到有人批評美國人上街抗議疫症打擊自由
咁我就想聽下香港人對自由嘅睇法
何為自由，何為民主
自由無價定生命無價？
大同思想定個人自主？

大同思想必然導致個人自由嘅死亡
自由高於生命
死係神裁嘅極致

pish

自由係一切顏色嘅起源
大同通向奴役 最終變成熱寂
民主係兩次大戰國體分享權力嘅展現形式

做大國公民
只需身有錢

"They are fighting to get into the government,” Lapid said of his former partner. “Telling themselves stories. They say, ‘We’ll fight from the inside.’ You won’t fight from the inside. You don’t fight corruption from within. If you’re inside, you’re part of it.”

對以色列嘅抗爭又點諗？

兒童都有政治觀念㗎

唔知暗喻緊係乜 兩方面
論現刻應唔應該加入政府:
曲線救國呢樣嘢需要大智慧嘅人先做得 而且期間需要積聚力量先帶得郁 不然變附庸
人天生帶有原罪 容易傲慢高估自己
當然打份工就隨便無所謂

論以色列政局:
保守從來唔會有錯
而以色列目前路線無大錯
任何新興激進轉變status quo嘅嘢反而要反思
左膠倒向共就玩完
例子南韓